林鄭交報告 自揭遮羞布

2019年02月27日

林鄭交報告 自揭遮羞布
（傳媒工作者 林 海） - 林海

美國國會美中經濟與安全審查委員會曾在去年發表的報告中指北京政府持續侵蝕香港的政治制度，要求美國商務部重新檢視將中港作為兩個獨立關稅區看待的政策是否仍然恰當。而美國駐港總領事唐偉康在昨日播出的無綫節目《清心直說》中表示，去年香港的政治氣候差，他估計下一份報告的內容會更尖銳（critical），直指北京對港的政治壓力或進一步威脅香港營商環境。唐偉康亦指港府提出修訂《逃犯條例》，或會令美國多了一重疑慮，甚至影響美港雙邊協議的實施。

早在去年的報告發表之時，本港已有不少聲音憂慮一國兩制的持續變質將影響香港在歐美眼中的地位。香港之所以在國際上獲得與中國內地不同的對待，乃是建基於一國兩制、港人治港的實施。如今中共不斷強調在港的「全面管治權」，全方位直接指揮港府施政的行徑，諸如取消民選議員資格、禁止「敏感人士」入境等，已經惹來西方的猜忌；美國駐港一把手直言這趨勢會影響美港雙邊關係，是一個明確不過的警號。縱然美國在港仍有大量投資和經貿利益，未必會貿然取消《香港政策法》或是獨立關稅區待遇，但美國仍有其他手段可用來限制中共透過香港進行各種政經操作，也可對香港對外經貿施加重重限制，此舉將會嚴重影響香港的經濟民生，港府理應不能輕視來自美方的多次警告，關鍵在於確保香港維持自由和法治，與中共專制保持安全距離。

公示「黨指揮港」的政治現實

然而，香港輿論和西方三番四次的警示似乎未被中共和特區政府放在眼內，踏入2019年，中共對港控制可說是達到了一個新的高峯。從簡單的三隧分流到明日大嶼，處處可見中共躲藏幕後的身影。近日的《逃犯條例》修訂及上周公佈的《大灣區規劃綱要》更大有將兩制模糊至近乎消失的趨勢。至昨日，中共竟發公函要求林鄭月娥就取締民族黨一事向北京交報告，唐偉康和美國的疑慮恐怕只會有增無減，於香港斷無益處。

要知道取締民族黨本已是破壞結社自由的不光彩行為，港府以引用《社團條例》的方式來取締本是想將其包裝為技術官僚「依法辦事」的本地事件，即使幕後操盤人呼之欲出，表面上，引用《社團條例》取締民族黨並不包含在中央政府負責的國防和外交範疇，而應是特區自治範圍內的事。如今中共發公函要求林鄭交報告，無疑是自己一手將自己、特區政府和一國兩制的遮羞布掀開，向世人公示「黨指揮港」的政治現實，又為美國改變對港政策製造口實，一旦美國有所行動，香港將成為中共「亮劍」的犧牲品。

面對如此困境，香港特首林鄭月娥如何應對？她沒有向北京說明利害，沒有拒絕此等無理的命令，反而欣然接受，更在記者會中三句不離「中央人民政府的支持」。有如此奴才的特首配合，一國兩制恐怕捱不到2047年，而香港在國際上的特殊地位也將隨之消失。

林海
傳媒工作者

上一則
上一則
習近平套人反套己 (呂月)

下一則
下一則
世道人生：假假地跪低 (李怡)

港爆

快少少唔該，讓香港班廢老完左個大中國心願佢

大陸最近日日win

對美輸，點都要找人出下火